{% autoescape on %}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% University/School Laboratory Report
% LaTeX Template
% Version 3.1 (25/3/14)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Linux and Unix Users Group at Virginia Tech Wiki
% (https://vtluug.org/wiki/Example_LaTeX_chem_lab_report)
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%----------------------------------------------------------------------------------------
%   PACKAGES AND DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass{article}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage{graphicx} % Required for the inclusion of images
\usepackage{amsmath} % Required for some math elements
\usepackage{color}
\usepackage{textcomp}
\setlength\parindent{0pt} % Removes all indentation from paragraphs

\usepackage[percent]{overpic}
\usepackage{lscape}

\renewcommand{\labelenumi}{\alph{enumi}.} % Make numbering in the enumerate environment by letter rather than number (e.g. section 6)

%\usepackage{times} % Uncomment to use the Times New Roman font


%----------------------------------------------------------------------------------------
%   DOCUMENT INFORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title{Calcul de descente de charge \\ sur une ferme de charpente} % Title

\author{R\'emy \textsc{FIGUIER}} % Author name

\date{\today} % Date for the report

\begin{document}

\maketitle % Insert the title, author and date

% If you wish to include an abstract, uncomment the lines below
% \begin{abstract}
% Abstract text
% \end{abstract}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%   SECTION 1
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Objectifs}

D\'etermination des efforts repris par les voiles et les jambes de force soumis au poids de la toiture, au vent et \`a la neige.


\section{Chargements}
\label{definitions}
\begin{description}
\item[PP]
Charge du \`a la masse totale de la toiture
\item[NEIGE]
Effet de la neige accidentelle sur la toiture
\item[VENT]
Effet du vent sur la toiture
\end{description}

La descente de charge est d\'etermin\'ee sous une sollicitation combin\'ee des
charges de la mani\'ere suivante :
\begin{equation}
1.35\times \textbf{PP} + 1.5\times \textbf{NEIGE} + 0.9\times \textbf{VENT}
\end{equation}
\begin{equation}
1.35\times \textbf{PP} + 0.75\times \textbf{NEIGE} + 1.5\times \textbf{VENT}
\end{equation}
%----------------------------------------------------------------------------------------
%   SECTION 2
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{Caract\'eristiques du calcul}
\subsection{Caract\'eristiques de la maison}
\begin{tabular}{ll}
Pente du toit & {{i.charge.p_toit}}\degre\\
Poids de la couverture & {{i.charge.couverture}} $kg/m^2$\\
Poids suppl\'ementaires d'origine diverse & {{i.charge.m_divers}} $kg$\\
Epaisseur de la laine de roche & {{i.charge.ep_laine}} $mm$\\
Longueur de la maison & {{i.charge.L_maison}} $m$\\
Largeur de la maison & {{i.charge.L_ferme}} $m$\\
\end{tabular}

\subsection{Caract\'eristiques des sections}
\begin{tabular}{ll}
Section des chevrons & {{i.charge.S_chevrons}} $mm^2$\\
Section des liteaux & {{i.charge.S_liteau}} $mm^2$\\
Section de l'arbal\'etrier & {{i.charge.S_arbaletrier}} $mm^2$\\
Section de l'entrait & {{i.charge.S_entrait}} $mm^2$\\
Section des pannes & {{i.charge.S_pannes}} $mm^2$\\
Section des pannes sabli\`eres & {{i.charge.S_pannes_sabliere}} $mm^2$\\
Masse volumique de la classe du bois & {{i.charge.classe}} $kg/m^3$\\
\end{tabular}


\subsection{Caract\'eristiques de la ferme}
\begin{tabular}{ll}
Nombre de ferme & {{i.charge.n_fermes}}\\
Nombre de pannes & {{i.charge.n_pannes}}\\
Ecartement entre les chevrons & {{i.charge.e_chevrons}} $cm$\\
Ecartement entre les liteaux & {{i.charge.e_liteau}} $cm$\\

Angle de la jambe de force & {{i.descente_de_charge.a_jambe}}\degre\\
Longueur du blochet & {{i.descente_de_charge.l_blochet}} $m$\\
Hauteur du voile gauche & {{i.descente_de_charge.H_murg}} $m$\\
Hauteur du voile droit & {{i.descente_de_charge.H_murd}} $m$\\
Hauteur du poincon & {{i.descente_de_charge.H_poincon}} $m$\\
\end{tabular}


\begin{figure}[h]
\begin{center}

\scalebox{.8}{\input{placeholder.pdf_tex}}
\caption{Param\`etres de la ferme.}
\end{center}
\end{figure}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%   SECTION 4
%----------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\section{R\'esultats}

La structure est soumise aux efforts suivants (hors coefficients de combinaison) :
\begin{description}
  \item[Poids Propre] {{o.charge.m_PP |floatformat:"1" }} $kg/m^2$
  \item[Neige] {{o.charge.m_NEIGE |floatformat:"1"}} $kg/m^2$
  \item[Vent] {{o.charge.m_VENT |floatformat:"1"}} $kg/m^2$ (avec coefficient de pression ext\'erieur = 1)
\end{description}

Les efforts subis par une jambe de force et un voile sont :\\
\newline
\begin{tabular}{|l|c|r|}
   & Jambe de force & Voile \\ \hline
  Vertical & {{o.descente_de_charge.Fz_jambe|floatformat:"0"}}N & {{o.descente_de_charge.Fz_voile|floatformat:"0"}}N \\
  Horizontal & {{o.descente_de_charge.Fx_jambe|floatformat:"0"}}N & {{o.descente_de_charge.Fx_voile|floatformat:"0"}}N \\
\end{tabular}

\newpage
\begin{landscape}
\begin{overpic}[width=16cm]{ferme.png}
\put(77,0){\textbf{\color{blue}{{o.descente_de_charge.Fz_jambe|floatformat:"0"}} N}}
\put(90,10.5){\textbf{\color{green}{{o.descente_de_charge.Fx_jambe|floatformat:"0"}} N}}
\put(83,14){\textbf{\color{blue}{{o.descente_de_charge.Fz_voile|floatformat:"0"}} N}}
\put(95,24.5){\textbf{\color{green}{{o.descente_de_charge.Fx_voile|floatformat:"0"}} N}}
\put(15,0){\textbf{\color{blue}{{o.descente_de_charge.Fz_jambe|floatformat:"0"}} N}}
\put(2,10.5){\textbf{\color{green}{{o.descente_de_charge.Fx_jambe|floatformat:"0"}} N}}
\put(9,14){\textbf{\color{blue}{{o.descente_de_charge.Fz_voile|floatformat:"0"}} N}}
\put(-2,25){\textbf{\color{green}{{o.descente_de_charge.Fx_voile|floatformat:"0"}} N}}
\end{overpic}
\end{landscape}

\end{document}
{% endautoescape %}
